睇睇下, 美國貿易戰似係吹水多!!!

以下分析我自己會buy, 大家點睇?

上星期四，特朗普簽署一份備忘錄，準備向部份中國入口美國的商品徵收關稅，結果，一連兩天，美股大跌，道指共跌1,149點，香港恒指也於上星期五跌762點，因為時差關係，仍未反映美股上星期五的下挫。因此，今日港股開市也可能面對另一輪的壓力。
美國貿易代表辦公室將在15天之內制訂一份向中國商品徵稅的詳細具體方案，因此，至今為止，哪一類商品會面對特朗普的貿易戰仍未知道，投資者只能亂猜。特朗普在簽署備忘錄時，向傳媒透露徵稅的中國商品總值600億美元。
2017年中美貿易總額是6,360億美元，因此，這份徵稅名單包含大約是10%的中國入口商品，2017年，中美貿易順差為3,752億美元，就算這600億美元的中國商品在徵稅之後，因競爭力下降而失去美國市場，中美之間的貿易順差依然超越3,152億美元。
過去20年，中美之間也發生過數次，貿易戰結果依然是中美貿易順差越來越大，2001年，中美之間的貿易順差是830億美元，2017年，順差增加至3752億美元，平均每年增長10%，假設2018年也自然增長10%，那就足以抵銷特朗普那600億美元徵稅所產生的作用。
看來，特朗普的所謂貿易戰，宣傳目的多於實際，是用來向一些無知的美國選民宣傳，告訴美國選民他將通過向中國商品徵稅來保護美國工業。
中國政府也很清楚這個遊戲，因此，表面上大聲反對，說可以奉陪到底，也馬上宣佈將向總值30億美元的美國商品徵收關稅。30億美元相對於600億美元，規模只是特朗普的5%，換言之，中國政府的反擊力度是非常克制的，目的就是不讓特朗普難下台，當特朗普演完戲，雙方又可以坐下來談了。

用時間來證明

求其吹水都搞到支那跪低
支那腳震到話可以減貿易順差

加埋以下依段大家一齊分析!

美國財長姆欽（Steven Mnuchin）周日接受美國霍士電視台訪問時稱，不怕與中國打貿易戰。姆欽指出，準備向中國進口貨徵收關稅的措施，不會對經濟有任何大的打擊，「我不會預期，會打擊經濟，反而長遠而言，對經濟相當有利。」

美國總統特朗普上周四簽署備忘錄，宣布擬對規模達600億美元的中國進口商品，包括鋼鐵等的商品，加徵25％關稅。姆欽強調，做法能保障本土工人就業以及美國公司利益。

姆欽指出，雖然中方威脅報復美國，準備向中國進口貨徵收關稅，但華府會按計劃行事。他說，正如總統特朗普指，美國不怕打貿易戰，但這個並非美國的目的。

他相信，可以同中國就部份問題取得共識，但除非兩國達成可接受的協議，包括減少美國與中國的貿易逆差、以及開放中國部分市場，並獲特朗普批准，否則不會擱置徵收關稅，「我們會着手推動（對中國）關稅，但我們會同時與（中國）談判，看看能否達成共識。」

他又稱，「我們正在與他們進行頗有成果的對話，於達成協議，我保持一種謹慎樂觀的態度。」

因應美國的行動，中國公佈準備向美國進口產品加徵關稅的清單，包括豬肉等。

起牆夠以為吹水啦 點知

不過墨西哥冇俾錢呢

雙方已經多次互露口風
睇嚟又好似北韓結局 大只講

連登仔褲都除埋 比呢d野佢睇
樓主會好快比狗圍咬

侵侵吹水多做嘢少大家都知

除非已經有心理準備打ww3
如果唔係我覺得玩到一定程度實會收手，如果趕狗入窮巷最後實開戰攬炒

咁買左重牛未?

大家研究下啫, 以trump往績都係吹到大一大之後鳩縮, 例子有北韓開戰論, 屈老墨俾錢起圍牆, 到最後都係自己退一步當做咗!

吹咩水姐
力架馬就真吹水啦
侵侵真係有屨行d選決承諾
侵侵兩年做既野=力架馬8年

侵1.5年>馬8年 下話?
左膠馬除左殺左拉登(聲稱)
仲做過啲乜?

諗起剿滅伊斯蘭國張圖

支那人打拼音

點睇 煲冬瓜堂訓撚曬

只同隻係支那通用

露底 支那同音

哦 冇記錯隻字先岩？

台美旅行法
參議院全票
總制簽署
派左黃之瀚去台灣

中國講左幾次會有嚴重後果

岩岩比左千幾萬美元西藏流亡政府

看法是咩

新國務卿
新國家安全顧問
聯合國發言人黑利

根本白宮差唔多已經變成反華鷹巢

係吖 嗱

屌你老母臭閪 食屎狗 俾狗屌
帶埋呀媽俾人插你亞媽隻臭爛閪
跟手你用條一寸柒屌埋你呀媽個口
你亞媽一定話太撚細 唔好咬 臭尻一條嘞

拼得好冇呀小弟弟

小弟弟出嚟講講拼得好無喇 LMFAO

@光影不再

屌你老母臭閪 你食屎喇

@光影不再 ， 係吖 嗱

屌你老母臭閪 食屎狗 俾狗屌
帶埋呀媽俾人插你亞媽隻臭爛閪
跟手你用條一寸柒屌埋你呀媽個口
你亞媽一定話太撚細 唔好咬 臭尻一條嘞

拼得好冇呀小弟弟

已經傾緊和談

隻支那蟲比我踢爆咗係到發癲
已block

貿易戰打唔成啫，但係簽完嘅旅行法嗰啲唔會反口下話

就算中國比錢了事
侵始至終都係嬴家
你中國交左保護費
講到好似同黑社會抗衡咁人民英雄

老實講
我唔明d人做乜係咪都抽Trump水
無論係嚇北泡, 或者係落中國關税又好
美國目的都唔係想打沉北泡同中國(最少共和黨唔想, Trump就唔知喇)

而係只係想將自己利益最大化
拉返依兩個國家返談判桌傾無核/貿易先係最合乎美國利益

@光影不再 ， 我都答咗你係吖 嗱

屌你老母臭閪 食屎狗 俾狗屌
帶埋呀媽俾人插你亞媽隻臭爛閪
跟手你用條一寸柒屌埋你呀媽個口
你亞媽一定話太撚細 唔好咬 臭尻一條嘞

拼得好冇呀小弟弟
問你呀 光一寸

binc

你要binc都等多半年先啦，如果trump真係企硬我俾你bin又有乜所謂呢！

Bin c

ok

留名

鞭

雖然我估錯咗，但係開心既，我自己推post, 自己柒咗自己binC